

%Dans tout l'exercice, $\R$ désigne l'ensemble des nombres réels.

\medskip


La fonction $h$ définie sur $\R$ par $h(x)= (x + 1)\text{e}^{x}$ est :

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}X}
%\textbf{a.~~} concave sur $\R$& \textbf{c.~~} convexe sur $] -\infty~;~-3]$ et concave sur $[-3~;~+\infty[$\\
%\textbf{b.~~} convexe sur $\R$& \textbf{d.~~} concave sur $]-\infty~;~-3]$ et convexe sur $[-3~;~+\infty[$
%\end{tabularx}
%\end{center}
On peut calculer $h'(x) = (x + 2)\text{e}^x$, puis $h''(x) = (x + 3)\text{e}^x$.

Comme $\text{e}^x > 0$ quel que soit le réel $x$ le signe de $h''(x)$ est celui de $x + 3$ qui est positif sur 

$]-3~;~+ \infty[$. Sur cet intervalle la fonction est convexe. Réponse \textbf{d.}



\bigskip

